有人話叫私了唔好，咁改口叫乜？我拋下磚先

替天行道？
自衛反擊？
「掃黑除惡」？ （中共近年既政治運動）

推

老實講我地唔算私了，因為公權力失左效

私煙

止暴制亂

天誅

以武制暴

皇天擊殺

降魔

真止暴制亂

剿匪

黃任匡醫生：叔敖斬蛇．豈是私了？

918 維園球迷大和解

G持

人誅

除惡

呢個妙

誅邪

關愛
扶起

執行正義.jpg

武力制裁

打機

除暴安良

一橫一直

替天行道
警惡懲奸
行公義

要考慮埋方便外國記者翻譯

私打

關心佢
慰問佢

點解叫私了唔好?

天道揼柒你

以直報怨

褒義就得啦

伏妖

合法自衛

孔子：「以直報怨」

撲火

圍威喂

公民自衛

叉雞飯！
叉雞飯啊屌你

緊係大叫"唔好打呀"

為民除害

既正義，市民又鐘意，又表達埋佢地係黑社會

補圖

使用適當武力制服暴徒

替天行道

叫跟隊算啦

黃任匡醫生：叔敖斬蛇．豈是私了？

正當防衛。

止暴制亂 以武制暴

老堯認同

染色

反擊

地面濕滑

決鬥

摧建幫咪算

保護市民

大愛佢
協助警察執法
除暴安良
以暴制亂

申張正義！

拔刀相助！

what the fuck

還拖

好靚！

義士義舉

以牙還牙

打波 斬蛇

社會契約(Social Contract)崩壞之後，人返回原初狀態(original position)之下以純粹地以道德原則（而非法律）尋求正義。

執義

自衛，保護自己，制服黑社會

調教

天雨地滑

Lion bird

反恐

獅鳥

公民自衛拎上美國國會講都唔會失禮，有政治哲學根據。如果風格太過接近「皇天擊殺」會比人覺得係情緒發泄同唔成熟。求下你地高抬貴手唔好亂咁黎，修辭學唔係拎黎玩膠架

保家衛族

[black]和解[/black]

打怪?

消滅豬瘟

反黑

還拖！！！

表現克制

斬蛇

衛吾城 保國土

明明就係自衛 詩咩了

不得了

為民除害

孫叔敖斬蛇

大叫‘救人’
古有黑警用腳推人
所以今有熱心義士用腳救人

正義執行

還拖
因為事實上真係比人打先還手

錫春袋

還拖
楊繼昌話叫「自決」

「幫阿SIR做野」

L(ion)B(ird)

開波啦

禮尚往來

以眼還眼

我想打波！有冇人跟隊！

小心甩尾呀！

10.1全港白衫披麻戴孝悼念

遇襲自衛！
天公地道！

公民自衛
要考慮埋翻譯 同埋要比外國睇到我地係被迫反抗

務盡

打怪練功

打香城Online唔打怪點升lv?

犯禁

驅蠻攘夷

梁天琦的講法叫以武制暴

維持社會秩序

保護家園
聽講啲藍絲同蝗好buy依個term

乜撚野都好啦 屌

為民請命

學黃醫生用孫叔敖砍蛇作借喻，所以就用用砍蛇，一來夠正氣，二來破邪陣。

記錯sor

差一秒畀你講咗先

適當武力

公了

執屋

社會契約(Social Contract)崩壞之後，法律同制度失去左維持正義既功能，因為人服從法律與制度的義務除之解除。人返回原初狀態(original position)之下以純粹地以道德原則（而非法律）尋求正義，重建新社會契約。

係lor , 點解唔可以騎劫呢4個字

We are Punisher

應該叫唔好打

清除反革命分子

反黑救港
反暴止亂

保衛家園！止暴制亂！

去去武器走

入到機場

因為我地唔係洩憤

唱紅打黑

行義

義，宜也。裁製事物，使各宜也

物理教導

因為公民自衛建基於對現行社會契約既否定，所以對家冇得用

制服

懷疑有人仆親

求下你地唔好玩膠

打波跟隊

唔好打 唔好打

公民執法
執行公義

構建對話平台

四個字好嗌D
叔敖斬蛇

行動代號 光復

救急扶危，儆惡懲奸

埋佢單

除暴GO

自保

搭錯線wo師兄

譯做英文煩死呀 唔方便外媒

但私了依個Term可以突顯公權力失效的一面, 迫使人民自行解決問題

以牙還牙 以眼還眼
十倍奉還

梗係指住佢，然後講

唔好打佢

以武制暴，梁天琦教我既

因為唔是私事

馴服藍屍狗

公民自衛
Civil Self-defense

自由痕

自決

隔黎post 黃醫生講既斬蛇好似唔錯
或者係止暴制亂

擔遮

執法

公民自衛Civil Self-defense

緊係

止暴制亂啦

公民義務，公民責任

不利英文翻譯

以後叫斬蛇

咁Force of prevention囉

呢個正

用翻止暴制亂好似唔錯

錫佢春袋

叫番自衛

除暴 go

圍穩撚實佢

馴獸

自衛

殺人償命

光復香港

清算

討匪

超渡

自衛

正當防禦

公民自衛

中二

報恩

上面 有人話 斬蛇
我覺得好正 一語雙關
但係外國媒體好難去譯
因為佢地唔知道有寓意

踢波！

搵人整個LOGO
一隻獅鳥踩住反肚嘅恐龍
即係
獅鳥反恐小隊

為左救更多既人?
可以做文宣,打1個藍絲可能會救10個人
打百個會救千過,依家並非為私了,而係為救其他人

同千萬唔好比警察捉,比人捉到都要反抗
比人捉到會死

癖邪

除暴安良

警惡懲奸

私鳥勁定雷切勁？

型到核爆

踢波

替天行道!

藍撕

岳義精神 打狗救人

替月行道 警惡懲奸

救人

報數伏妖！

公民自衛Civil Self-defense

公民自衛(Civil Self-defense)是指；社會契約(Social Contract)崩壞後，當前的法律和社會制度已經失去維持社會達致正義的功能，因此人民服從法律和社會制度的義務亦除之失去和解除。

人民離開社會契約後還回原初狀態(original position)。在重建和訂立新契約期間，以純粹的道德原則(MoralsPrinciples)取代舊有法律和社會制度作為行事準則。包括面對攻擊時所作出的反擊和制服行為。這些以達致正義的目標的行為，稱之為公民自衛。

保家衛國

行義

除害

靖內難

G CHEE

仆街了

扶人起身

墮天一擊

公民自衛係對美國國會、記者同學者講的，對普通市民講「還拖」「以武制暴」

天譴

上帝的復仇行動（英語：Operation Wrath of God，或譯天譴行動[1]、天誅行動[2][3]、上帝之怒行動[4]，是指在慕尼黑慘案後，以色列對巴勒斯坦解放組織及黑色九月所做出的一連串隱蔽報復行動，總理梅爾夫人授權情報特務局（摩薩德）暗殺多名巴勒斯坦解放組織高層成員，行動由1972年開始至約1979年結束。

踢波啦

自衛還擊

自衛啫

個人支持靜靜地贏

跣手

制暴

混合多打

民間自衛隊員

“peace-keeping”

唔好民間，用公民

係現場問有無岳家軍
有就話 砍妖

保衛家園

點解唔叫暗角?
喂! 手足! 暗角集合

大嗌有人冒警

One for all

I love that

滅蟲

公民抗命

跌親

跟隊都好

不停大聲叫唔好打

叔傲斬蛇

不要再「私了」

914/915的警黑恐襲再升級，本質上其實比721和831更嚴重。721是製造無警時份任鄉黑犯案，則是警賊親自執行對市民的無差別攻擊，但914/915是黑惡勢力堂而皇之在警賊面前向平民施襲，警賊再配合濫捕遇襲的平民。至此，香港警隊已經等同承認與犯罪組織茍合為一體血相連，根本再無需要成立獨立調查委員會––事實已經擺在眼前，何需調查？

香港當下的情況，理論上可說是人類歷史中最不堪的社會狀態。世界上哪有一個政府，會主動策劃並執行對自己的納稅人無差別恐怖襲擊？其實不必說什麼艱深的學術理論，當一個政府無法保障人民生命財產的安全，這個政府就沒有必要存在，更何況中國香港政府是主動侵害人民的生命財產，香港人與此等政府的契約關係已然瓦解，香港人已經再無需要遵守這政府所頒佈的任何法律。

港人當前的生存威脅，是由三萬多人組成的本土恐怖主義組織。在冇大台亦無政府的狀態下，港人要自主自律，彼此約法三章，遇有人殺傷搶掠盜竊，大家守望相助捍衛鄰里，現場如夠人數，請高聲呼喚行動，和應者眾立即團結反擊，直至確認兇徒失去行動力無法短時間內再對他人構成傷害為止。守護群體的安全，就是公意，決非私了。港人面對生存的威脅，自衛而決斷，可謂之「自決」。所以不要再說：「我們私了福建佬」，試着說：「我們自決了暴徒」。

楊繼昌

勇武還擊

我覺得用詞上要有反黑色彩，始終黑社會既印象俾世人定型為惡/反面，咁消滅佢地自然係正義既一方

公民除惡？

清潔香港

私聊

民間執法

獅鷲連隊,griffon platoon
隔離po有巴打話獅鷲係有守護者嘅意思

支持呢個

最簡單，自衛

"唔還錢"可以係一個口號

人誅
既然無天誅，自然係人誅啦。

落雨喇
落雨就自然要開遮。

聚焦五大訴求
強調真雙普選
時刻警覺謙卑
願榮光歸香港

降魔伏妖

不過叫天誅會有好多歷史問題，而且當年人哋叫得天誅都係殺咗條友。

路而不平

面

防反， 防守反擊。

兩個字方便嘅話：天誅

4字都係以武制暴

斬蛇？

推
推
推

無產階級萬歲

反擊？

keep fit自衛

邊打邊叫 支持警賊 打死你隻曱甴

打者愛也
愛之深 責之切

叫大掃除

斬蛇

黃任匡醫生：叔敖斬蛇．豈是私了？

公民拘捕

公民自衛/保護市民

救火

佢地申請嘅
咁就叫 接受申請啦

支持香港警察嚴正執法

扶起

雨傘果時叫慈母好似係

扶佢

私了=自己打波算啦
救人=有冇人想打波？

不了
陣間陳雲又出嚟認屎認屁
話係佢帶頭講先

摧建幫

掃黑除惡

送客

開佢波 kick start

圍住個呀叔話 "叫雞唔比錢?"

超人打怪獸

Dr.Lee

正當防衛

撥亂反正 破格求變

唔好有暴力成份就最好

出街睇雀唔得咩？
新品種獅鳥LB

降魔衛道

維穩

咩私了 一直都係跟隊打波

自衛啦

止警暴

制黑亂

保
衛
家
園

大家一齊扶起佢

地爆天星

最低武力

我記得舊時叫執雞或大家執雞咯。

唔好打吖唔好打吖

呢個好

反彈

推呢個

踢波，有冇人跟隊

原力覺醒

推呢個啊!!!

錫波

除惡務盡

公民抗暴

推 五大訴求 缺一不可 自衛反擊 以武制暴 921再光復屯門 元朗恐襲2個月靜坐 922和你suck4.0 928雨傘五週年 10月1國殤日 撤回已不是重點 解散警隊 追究刑責 勿忘721 85 811 831警黑勾結 無差別恐襲

叔敖斬蛇

識野

水滸傳

唔好打呀
停手呀
福建獨立

掃垃圾

掃街

「自衛反擊」最合理
因為義士從來唔會無端打人
只係有危險時先出手幫人

淨化

啱呀

b了

採取適當最低武力保護自己

Pentakill?

獅鳥 雀既一種

路見不平

撥亂反正

一路叫住「後果自負」做野

回水

Brexit都係靠呢招食糊！
【眾籌 Youtube 廣告】 本地文宣 : 多媒體廣告

好！

為民除害
就地正法

對內止暴製亂,對外公民自衛

斬何除妖

今晚打老虎

「口號」呢味野，一定喺日常用語但要暗藏殺機
例如：開波啦、開飯啦、埋黎啦、買野啦…等等

民間執法。

當警方喪失其執法能力時（如下），市民不但有權，更有義務為社會維持治安穩定作出貢獻

G了

私了呢個詞語唔好，但個神獸又好正

大叫「落雨呀！收衫呀！」

私煙BB來了

g 持

避免有直接意思，大家明白就可以

肢體交流

執垃圾

push

跟隊打波

為防左膠講"唔好打"
索性直接叫"唔好打"

除三害？

正當防護

敬老

打波
跟隊
報數

每個人都應該申出援手

以牙還牙 以眼還眼

直接用返中共掃黑除惡啦
當中又帶幾分諷刺

比人搶左講
廣東話叫執行正義好過正義執行

推開

唔好 停
唔好停

友情歲月

打者愛也

報牛
為民除害
滅毒

佢地跌親

私下和解

馬沙之反擊

行家法

返大陸

哇。正呀！

英雄活動

試著說「為民除害」，不要說「獅鳥」

Do someone justice
做佢地正義

義舉

滅蛆

我贊成獅鳥..但係黑警一定有對策, 企理一二邊, 等打完就衝出嚟捉人, 諗諗呢招點拆..

古有劉邦斬白蛇起義

A鳥
B鳥

斬蛇真係幾好

唔好打唔好打

有手足提議
救火
fire fighting
外國人唔明就即播片，睇一次包一世記得。
有 hit and run 嘅意思
星爺啲戲真係香港人嘅就係回憶

替港行道

黃醫生話，呢d叫捨己為人
高質文share下先

行俠仗義

就咁大叫聲：
岳家軍

你拋磚?

清潔hk

誅妖降魔 組隊打波

叉雞飯

梗係用 保家衛族 啦

自衛已經人人明白，亦顯示唔係想打死人

打波

止戈為武，以武制暴

就地正法

叫斬蛇

伐妖

我見到摧建幫啊！

人人得而誅之
爾等替天行道

自然就係人誅

自衛反擊，以武制暴

替天行道ok

借貴寶地

1）警察衰野太多，好難一張文宣講晒
2）我地前線手足都開始反擊得勁D，反擊畫面又會被現在好落力打國際戰的政府拎黎大造文章，條片正好俾外國能更好地體諒我地
3）更好利用一些震撼畫面或者橋段，收籠外國人心
4）微電影，睇故仔，好多人都會幾OK，有助spread我地情況出去
5）以後我地本地同外國文宣都塞條片的link入去，又或者YouTube channel

但廢J我完全不識點樣整呢D片出來，卡通又好真人又好，都唔識，眾籌也沒experience。所以想集結神力，有邊位兄弟覺得有得諗，就幫手spread出去同用力push，小弟廢J P牌仔自push都做唔到，sosaad。

細佬只識思鳥. 其他都不懂

唔需要型

就咁叫 保護自己

想勇武d就叫

好好保護自己

Self Justice

唔該幫手推，有德國記者想搵人做訪問

（代post，求推！）German Journalist Looking for 2 Interviewees

除暴安良
用反死黑警嘅口號

執勤

比你快我一步

A了 B了

以適當武力自衛

孫叔敖埋蛇

伸張正義

落雨

除暴go!

公安條例101A

對話

埋位 ACTION

教育

叫 唔好打呀

踢春袋

你撕紙，我撕鳥

WE CONNET

替天行道，以武制暴

手法叫「制服黑社會」夠清晰
目的係「保護市民」，同埋「以武止暴」

伏妖行動

天道揼柒

當被襲擊後要自禦時，請試著高呼：[我要挑你機！]
當眾人正在圍揪目標而你想參與其中時， 請試著高呼：[我要跟機！]

儆惡懲奸
除暴安良